할아버지 오셨시유?
장난이 심하세요. 할아버지가 뭐에요?
참말로 할아버지라니께. 앉아봐유. 어영이도 와서 앉어봐.
무슨 일인데?
부영아.
 짠.  아가야, 인사해. 할아버지 오셨다.
정말?
그랬대유. 애기가 애기 가졌시유. 오빠 좋겄시유.
아하하..
가만. 부영이 임신했잖아요. 그래서 결혼까지 시킨건데. 아니었어요?
언니 그게,
너? 속일걸 속여야지. 어떻게 그런걸.
내가 못하게 했어. 이왕 지나간일 그냥 넘어가자.  잘했다 우리 부영이. 홈런 날렸어. 기특해 아하하
봐유, 부영이가 효도한다고 했잖아유.
넌 조심하지 덜컥 애부터 갖고 그러니?
결혼혔는디 뭘 조심혀? 결혼하면 당연히 애를 가져야지.
아줌만 빠지세요. 다음 학기에 학교 다녀야되는데 어떡할라 그래? 대책도 없이.
그건 천천히 생각하자.
그려. 애가 우선이지, 공부가 먼 소용이여?  아니 공부도 중요허네. 우리딸 보니.
부영이 오늘부터 맘편하게 갖고 태교 잘해라.
예. 언닌 축하 안해줘?
사람 봐가면서 그런 소리 혀? 입이 댓발이나 나왔구만.
아줌마. 애는 그냥 막 낳으면 저절로 커요? 대책도 없이 낳기만 하면 다에요?
걱정말어. 너무 깊이 생각하면 애 못낳아. 하늘 무너질까 땅 꺼질까 워치게 살어? 그리고 아까부터 먼 대책이여? 어디 물난리났어? 대책 세우게?
모르면 가만 계세요. 왜 이렇게 참견이세요? 제발 우리집 일에 참견좀 하지 마세요. 맨첨에 우리집에 오셨을때 분명히 말씀드렸죠? 우리한테 엄마노릇 할려고 하지 말고 집안일에도 지나치게 참견하지 마시라구요.
어영아, 너무 심한거 아니냐?
심한거 아닌데요.
 다녀왔습니다.
가족회의 하세요? 왜 다들 모여 계세요?
 백서방. 축하하네. 자네 아빠 된대.
예?  여보.
 그렇게 됐어요.
백서방, 고생했어.  자넨 축하한단 소리도 안하나? 손아래 동서가 애아빠 된다는데?
축하해. 처제, 축하하고. 
고맙습니다 형님. 제가 본의 아니게 앞지르기 했네요. 분발하십시오. 원래 도로에서 앞지르기 당하면 기분 드럽잖아요. 빨리 추월하십시오, 형님.
이럴게 아니라 파티혀야지.
그럼요 파티해야죠. 우리 색시 안아보구요. 
 조심하게. 귀한 몸이야.
조심하겠습니다.
 살라면 이러고 살아야 하는디.
그럼 그럼.
